中國進出口商品交易會開幕「一帶一路」國家參展商佔六成 內地中小企：美國市場基本上已關閉

中美貿易戰開打之際，星期一開幕的廣交會，官方稱出席外商人數保持穩定，當中「一帶一路」沿線國家的企業佔多，佔總數的六成。有出席超過二十次廣交會的埃及商人指，今屆埃及參展商特別多。

少數參展的美國公司指，受美國對中國商品加徵關稅影響，要想方法應對。一間美國建築工程用具企業旗下的授權公司，原本由中國工廠出貨，但半年前已開始轉移到其他國家。

但對於無力轉移生產地點的中小企，美國加徵關稅，就等於關上美國市場的大門。有生產太陽能產品的內地公司過去曾投放上百萬，研究如何開拓美國市場，預計生意額可以由10億人民幣翻一倍變做20億。不過，繼年初美國對進口太陽能電池等課稅30%，之後又對中國2000億美元商品徵收10%關稅，他們決定放棄。這間公司指，美國市場很大，對大多數沒有海外工廠的中國企業來說，基本上這個市場已經關閉了，又指未來想拓展業務，唯有寄望在其他國家的採購商，例如歐洲和日本的客戶之上。

#中美貿易戰
#一帶一路
#有線中國組

叫非洲朋友買你啲貨囉
佢地冇錢你咪借俾佢囉